\section{Programmering}
\subsection{Kodestandarder}
\label{Kodestandarder}

Før vi havde kodet en eneste linje kode, havde vi en kodestandard på plads.
Uden en kodestandard kunne koden hurtigt gå hen og blive uoverskuelig.
Ligeledes er kodestandarder en effektiv måde at lave kvalitetssikring på selve koden, da det giver nogle meget overskuelige og håndgribelige krav at gå ud fra.
I vores projekt har der ikke været den største diskussion om, hvad kodestandarderne skulle være, da vi alle er meget enige om, at den standard, der bliver sat af Microsoft selv, er god\cite{microsoftcsharp}. 
Vi har ikke haft problemer med, at vi ikke har overholdt kodestandarderne, men de har været med til at give folk et sted at starte, når vi laver kode-review.

\subsection{Test-driven development(TDD)}
\label{TDD}

Vi blev enige om, at vi ville prøve at køre TDD.
Vi var alle til et foredrag afholdt af Carlos Cunha fra Polytechnic Institute of Viseu, School of Technology, der omhandlede TDD, og vi synes det var en spændende tilgangsvinkel til softwareudvikling.
Derudover har det at skrive tests været en fælles svaghed for os alle i løbet af første studieår, og vi så det som en god måde at blive bedre til det.

Idéen med TDD er, at man skriver tests, der beskriver den ønskede funktionalitet, inden man implementere funktionaliteten.
Testsne er skrevet ud fra en klasses offentligt tilgængelige snitflade.
Fokusset er på en klasses opførsel, ikke dens implementering.

Metodikken ved TDD er:
Hurtigt skriv en test, kør alle tests og se den nye test fejle, lav en lille ændring i ens program, kør alle tests og se dem alle bestå, refaktorer til at undgå duplikeret kode, sikr at alle tests stadig består.

En stor gevinst ved TDD er, at du er sikker på, at du har tests, der dokumenterer dit systems funktionalitet, så når der laves ændringer og refaktoreringer, er du sikker på, at programmet stadig virker som ønsket.
Det har været en stor gevinst for os, da vi alle stadig er uerfarne programører, og vi derfor flere gange har haft skrevet funktionalitet om, når vi har fundet en bedre måde at gøre det på.

\subsection{Lagdeling}
\label{lagdeling}

Inden vi begyndte at udvikle progammet havde udviklingsgruppen en diskussion om, hvordan vi ønskede at lagdele vores program.
Vi blev enige om at bruge en trelagsdeling
En streng lagdeling betyder, at et lag kun kender til og kan tale med laget lige under sig.
I en afslappet lagdeling kan et lag derimod kalde lag, der ligger flere lag under sig.\cite{larman}

Normalt kører man en afslappet lagdeling i informationssystemer, og en streng lagdeling i netværksprotokoller.
Ligegyldigt om man kører en afslappet eller streng lagdeling vil UI laget ikke kalde ens domænelag direkte, medmindre man ikke har et applikationslag.
Et applikationslag er ikke altid nødvendigt, men vi har valgt at have et, da programmet er komplekst nok til, at vi ikke kun kan have én softwareklasse til at håndtere programmets tilstand.\cite{larman}
Vores nuværende system har ikke nok lag til, at man kan tale om en streng eller afslappet lagdeling, da vi kun har de tre lag vist i figur \ref{fig:pakkediagram}.

For at sikre vores lagdeling har vi valgt at have lagene som selvstændige projekter.
Dette betyder, at hvert lag ligger i sit ejet namespace, og dermed gør det nemt at se, præcis hvilke lag et givent lag kender til.
Vores UI er en WPF-applikation, applikationslaget og domænelaget er 2 klassebiblioteker. 

\subsection{Designmønstre}
\label{designmoenstre}
Designmønstre hjælper programmører med at løse problemer, som andre har løst tidligere.
Når en person har fundet en god og genbrugelig løsning til et problem, er der ikke nogen grund til, at vi skal bruge tid på at opfinde den dybe tallerken igen.

Vi har i vores program gjort brug af flere designmønstre, som vi vil præsentere i dette afsnit.

\subsubsection{Facade}
\label{facade}

Idéen med en facade er at give en samlet snitflade for flere snitflader i et undersystem.
I stedet for, at du som kunde i en restaurant går ud og spørger hver enkelt kok, hvad han kan tilberede af retter, får du et menukort, hvor du kan se de retter, som restauranten tilbyder.

Vi bruger en facade mellem vores applikationslag og vores UI-lag, da UI-laget ikke behøver vide noget om, hvordan vores applikationslag ser ud, men blot skal vide, hvilken funktionalitet laget tilbyder.
Dette giver os en svag kobling mellem de to lag, og derved kan vi nemt ændre på applikationslaget uden at skulle bekymre os om, hvordan det påvirker UI-laget.

Vi har valgt at implementere denne facade som en controller, hvilket vil blive beskrevet yderligere i afsnit \ref{controller}.


\subsubsection{Singleton}
\label{singleton}

\subsubsection{Observer}
\label{observer}

\subsection{GRASP}
\label{grasp}

\subsubsection{Controller}
\label{controller}
Vi gør brug af en controller til at facilitere kald fra UI'et, der kræver kald ned i applikations- og domænelaget.
Dette betyder, at vi indkapsulerer en system operation.
En system operation er noget, som en bruger af systemet ønsker at opnå, f.eks at booke en ny aftale.

Vi opnår så systemoperationen ved, at controlleren kalder de nødvendige metoder i resten af systemet.

Vores controller er også en facade mellem UI- og applikationslagene, se afsnit \ref{facade}.