\subsection{Use Cases}

\subsubsection{Use Case: Book aftale}
{\setlength{\parindent}{0cm}
\textbf{Scope:} Bookingsystem for PsykologNord

\textbf{Primær Aktør:} Bruger eller klient, Fremover i dette kapitel vil ”bruger” bruges til at referer til begge.

\textbf{Preconditions:} En aftale skal ikke eksistere på det givet tidspunkt for psykologen eller brugeren.

\textbf{Hovedscenarie (succes):} Booking af ny aftale.

Brugeren ønsker at booke en aftale. Han vælger at oprette en ny aftale, hvor psykologen har tid. Aftalen oprettes og psykologen notificeres.

\textbf{Alternativt scenarie:} Booking af ny aftale over telefon.

Brugeren ønsker at booke en aftale. Han ringer receptionisten op og beder om en tid. Receptionisten opretter så en ny tid, hvor psykologen har tid. Aftalen oprettes og psykologen notificeres.
}

\subsubsection{Use Case: Ændr Aftale}
{\setlength{\parindent}{0cm}
\textbf{Scope:} Bookingsystem for PsykologNord

\textbf{Primær Aktør:} Bruger eller klient, fremover i dette kapitel vil ”bruger” bruges til at referer til begge. 

\textbf{Preconditions:} En aftale eksistere og der er mere end 24 timer til aftalen.

\textbf{Hovedscenarie (succes):} Ændring af aftale.

Den første part, brugeren, går ind i systemet og ændrer aftalen til andet tidspunkt. Den anden part modtager en notifikation med ændringen. 

\textbf{Alternativt scenarie:} Ændring af aftale over telefon.

Klienten ringer til receptionisten og beder aftalens tid ændret. Receptionisten ændrer tiden og psykologen notificeres
}

\subsection{Use case: Aflys Aftale}
{\setlength{\parindent}{0cm}
\textbf{Scope:} Bookingsystem for PsykologNord

\textbf{Primær Aktør:} Bruger eller klient, fremover i dette kapitel vil ”aftalepart” bruges til at referer til begge.
Preconditions: En aftale eksisterer.

\textbf{Hovedscenarie (success):} Aflysning af aftale.

Aftalepart går ind i system og aflyser aftalen. Den anden part modtager notifikation om aflysningen og fakturaen slettes.

\textbf{Alternativt scenarie:} Aflysning af aftale over telefon.

Klienten ringer til receptionisten og beder aftalen aflyst. Receptionisten aflyser tiden og den anden part notificeres. Fakturaen slettes.

\textbf{Alternativt scenarie:} Aflysning af aftale inden for 24 timer af aftalens tid.

Klienten går ind i system og aflyser aftalen. Den anden part modtager notifikation om aflysningen og fakturaen sendes til klienten.

\textbf{Alternativt scenarie:} Aflysning af aftale inden for 24 timer af aftalens tid over telefon.

Klienten ringer til receptionisten og beder aftalen aflyst. Receptionisten aflyser tiden og den anden aftalepart notificeres. Fakturaen sendes til klienten.
}
